[
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第一、二章-细胞和组织的适应、损伤、修复作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "关于坏死的结局不恰当的是",
    "options": [
      "A. 溶解吸收",
      "B. 分离排出",
      "C. 化生",
      "D. 机化",
      "E. 纤维包裹与机化"
    ],
    "answer": "C. 化生",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第一、二章-细胞和组织的适应、损伤、修复作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "关于细胞凋亡,下列叙述中哪一项不正确",
    "options": [
      "A. 凋亡是由酶解作用所致",
      "B. 发生单个细胞",
      "C. 凋亡见于许多生理和病理过程",
      "D. 可见凋亡小体形成",
      "E. 凋亡不引起炎症反应"
    ],
    "answer": "A. 凋亡是由酶解作用所致",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第一、二章-细胞和组织的适应、损伤、修复作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "下列器官常呈结节性增生，应除外的是（）",
    "options": [
      "A. 乳腺",
      "B. 胸腺",
      "C. 肾上腺",
      "D. 甲状腺",
      "E. 前列腺"
    ],
    "answer": "B. 胸腺",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第一、二章-细胞和组织的适应、损伤、修复作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "有关坏疽,下列哪项是错误的（）",
    "options": [
      "A. 坏疽局部颜色发黑",
      "B. 坏疽易见于肝脏",
      "C. 湿性坏疽发生在与外界相通的脏器",
      "D. 坏疽分干性、湿性和气性",
      "E. 坏疽是一种坏死"
    ],
    "answer": "B. 坏疽易见于肝脏",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第一、二章-细胞和组织的适应、损伤、修复作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "恶性高血压病时,血管壁的主要改变为",
    "options": [
      "A. 大动脉内膜纤维及平滑肌增生",
      "B. 小动脉内弹力板分离断裂",
      "C. 小动脉内血栓形成",
      "D. 细动脉壁纤维素样坏死",
      "E. 细动脉玻璃样变性"
    ],
    "answer": "D. 细动脉壁纤维素样坏死",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第一、二章-细胞和组织的适应、损伤、修复作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "细胞水肿的发生机制主要与下列哪种细胞器的功能障碍有关（）",
    "options": [
      "A. 核糖体",
      "B. 线粒体",
      "C. 溶酶体",
      "D. 高尔基体",
      "E. 内质网"
    ],
    "answer": "B. 线粒体",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第一、二章-细胞和组织的适应、损伤、修复作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "下列哪种肿瘤与化生有关（）",
    "options": [
      "A. 卵巢畸胎癌",
      "B. 肺鳞状细胞癌",
      "C. 肾细胞癌",
      "D. 子宫内膜腺癌",
      "E. 甲状腺滤泡腺癌"
    ],
    "answer": "B. 肺鳞状细胞癌",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第一、二章-细胞和组织的适应、损伤、修复作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "“虎斑心”指心肌细胞发生",
    "options": [
      "A. 粘液变性",
      "B. 淤血及坏死",
      "C. 淤血",
      "D. 脂肪变性",
      "E. 坏死"
    ],
    "answer": "D. 脂肪变性",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第一、二章-细胞和组织的适应、损伤、修复作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "肉芽组织取代坏死组织,血栓,或渗出物的过程称为",
    "options": [
      "A. 机化",
      "B. 分化",
      "C. 再生",
      "D. 增生",
      "E. 化生"
    ],
    "answer": "A. 机化",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第一、二章-细胞和组织的适应、损伤、修复作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "下列哪种细胞属于永久性细胞",
    "options": [
      "A. 心肌细胞",
      "B. 造血细胞",
      "C. 表皮细胞",
      "D. 肝细胞",
      "E. 肾小管上皮细胞"
    ],
    "answer": "A. 心肌细胞",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第一、二章-细胞和组织的适应、损伤、修复作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "死后组织自溶与生前组织坏死区别的主要病变依据是",
    "options": [
      "A. 胞内氧化酶丧失情况",
      "B. 细胞核溶解消失情况",
      "C. 组织轮廓存在的情况",
      "D. 病变周围有无炎症反应",
      "E. 胞质结构崩解情况"
    ],
    "answer": "D. 病变周围有无炎症反应",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第一、二章-细胞和组织的适应、损伤、修复作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "粘液性水肿(myxedema)多发生于",
    "options": [
      "A. 甲状腺功能减退",
      "B. 甲状腺功能亢进",
      "C. 单纯性甲状腺肿",
      "D. 甲状腺腺瘤",
      "E. 甲状腺炎"
    ],
    "answer": "A. 甲状腺功能减退",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第一、二章-细胞和组织的适应、损伤、修复作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "下述哪项与液化性坏死无关?",
    "options": [
      "A. 肾梗死",
      "B. 化脓菌感染",
      "C. 脑组织坏死",
      "D. 乳腺的外伤性脂肪坏死",
      "E. 急性胰腺炎引起的脂肪坏死"
    ],
    "answer": "A. 肾梗死",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第一、二章-细胞和组织的适应、损伤、修复作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "下列哪一改变不属于病理性萎缩",
    "options": [
      "A. 青春期胸腺萎缩",
      "B. 动脉粥样硬化所致的脑萎缩",
      "C. 恶病后所致的全身性萎缩",
      "D. 小儿麻痹症所致的下肢萎缩",
      "E. 垂体功能低下引起的性腺萎缩"
    ],
    "answer": "A. 青春期胸腺萎缩",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第一、二章-细胞和组织的适应、损伤、修复作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "下列不属于纤维结缔组织玻璃样变的是:",
    "options": [
      "A. 动脉粥样硬化斑块",
      "B. 瘢痕疙瘩",
      "C. 结节性动脉周围炎",
      "D. 纤维瘢痕",
      "E. 脾周围炎包膜增厚"
    ],
    "answer": "C. 结节性动脉周围炎",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第一、二章-细胞和组织的适应、损伤、修复作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "黏膜坏死脱落而遗留的深达黏膜下层的缺损,称为：",
    "options": [
      "A. cavity",
      "B. fistula",
      "C. erosion",
      "D. ulcer",
      "E. sinus"
    ],
    "answer": "D. ulcer",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第一、二章-细胞和组织的适应、损伤、修复作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "细胞水肿与脂肪变性最易发生在",
    "options": [
      "A. 心、肝、肾",
      "B. 肝、肾、脾",
      "C. 肺、脾、心",
      "D. 心、肝、脾",
      "E. 肺、脾、肾"
    ],
    "answer": "A. 心、肝、肾",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第一、二章-细胞和组织的适应、损伤、修复作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "下列病变哪一项是正确的（）",
    "options": [
      "A. 磷中毒时肝脂肪变性主要位于小叶中心",
      "B. 慢性肝淤血晚期，脂肪变性主要位于肝小叶周围",
      "C. 脂性肾病时，远曲小管上皮脂肪变最明显",
      "D. 白喉杆菌外毒素引起心肌脂肪变性，乳头肌常呈红黄相间",
      "E. 贫血时心肌脂肪变呈弥漫分布"
    ],
    "answer": "B. 慢性肝淤血晚期，脂肪变性主要位于肝小叶周围",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第一、二章-细胞和组织的适应、损伤、修复作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "有一老年病人，诊断动脉粥样硬化症十几年，曾出现跛行，左下肢第一足趾逐渐变黑而疼痛，此足趾病变可能为",
    "options": [
      "A. 湿性坏疽",
      "B. 出血性梗死",
      "C. 干性坏疽",
      "D. 贫血型梗死",
      "E. 气性坏疽"
    ],
    "answer": "C. 干性坏疽",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第一、二章-细胞和组织的适应、损伤、修复作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "下列哪项属于病理性肥大的是",
    "options": [
      "A. 运动员的肌肉肥大",
      "B. 长期体力劳动者的心室肥大",
      "C. 妊娠期子宫肥大",
      "D. 高血压引起的心肌肥大",
      "E. 哺乳期乳腺肥大"
    ],
    "answer": "D. 高血压引起的心肌肥大",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第一、二章-细胞和组织的适应、损伤、修复作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "一种分化成熟的细胞类型被另一种分化成熟的细胞类型取代的过程称为",
    "options": [
      "A. 间变",
      "B. 增生",
      "C. 化生",
      "D. 再生",
      "E. 瘤状增生"
    ],
    "answer": "C. 化生",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第一、二章-细胞和组织的适应、损伤、修复作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "肉芽组织的成分不包括（）",
    "options": [
      "A. 炎症细胞",
      "B. 成纤维细胞",
      "C. 肌纤维母细胞",
      "D. 血管内皮细胞",
      "E. 平滑肌细胞"
    ],
    "answer": "E. 平滑肌细胞",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第一、二章-细胞和组织的适应、损伤、修复作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "判定组织坏死,主要依据为",
    "options": [
      "A. 核有异型性",
      "B. 细胞浊肿",
      "C. 胞浆呈红染,均质状",
      "D. 间质胶原纤维肿胀、断裂",
      "E. 细胞核浓缩、碎裂、溶解"
    ],
    "answer": "E. 细胞核浓缩、碎裂、溶解",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第一、二章-细胞和组织的适应、损伤、修复作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "心力衰竭细胞是指心衰病人发生肺淤血时",
    "options": [
      "A. 肺泡内吞噬粉尘的巨噬细胞",
      "B. 肺泡腔内的巨噬细胞",
      "C. 肺泡内含有多量含铁血黄素的巨噬细胞",
      "D. 血管内皮细胞",
      "E. 增生的肺泡上皮细胞"
    ],
    "answer": "C. 肺泡内含有多量含铁血黄素的巨噬细胞",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第一、二章-细胞和组织的适应、损伤、修复作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "一期愈合的下列叙述中正确是",
    "options": [
      "A. 需大量肉芽组织填平伤口",
      "B. 创面不洁易感染,炎症反应明显",
      "C. 创面大,边缘不齐",
      "D. 愈合时间长,形成较大瘢痕",
      "E. 见于手术即时缝合的切口"
    ],
    "answer": "E. 见于手术即时缝合的切口",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第一、二章-细胞和组织的适应、损伤、修复作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "有一男性年轻病人，患慢性肾炎，近年来症状加重，出现少尿、夜尿以及贫血等表现，此病人肾脏会出现何种改变（）",
    "options": [
      "A. 肾脏萎缩，颜色红",
      "B. 肾脏体积缩小，质地软",
      "C. 肾脏体积增大，质地韧",
      "D. 以上都不是",
      "E. 肾脏萎缩，质地硬"
    ],
    "answer": "E. 肾脏萎缩，质地硬",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第一、二章-细胞和组织的适应、损伤、修复作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "男,24岁,吸烟,近一年来右下肢行走后疼痛,休息后好转,出现间歇性跛行。近一月来,右脚拇趾变黑、皱缩,失去知觉,此种病变是（）",
    "options": [
      "A. 固缩坏死",
      "B. 液化性坏死",
      "C. 干酪样坏死",
      "D. 湿性坏疽",
      "E. 干性坏疽"
    ],
    "answer": "E. 干性坏疽",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第三章-局部血液循环障碍作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "肺动脉及其分支栓塞的栓子来源于",
    "options": [
      "A. 左心室附壁血栓",
      "B. 动脉及左心房的血栓",
      "C. 体静脉和右心房的血栓",
      "D. 主动脉瓣的赘生物",
      "E. 二尖瓣的疣状赘生物"
    ],
    "answer": "C. 体静脉和右心房的血栓",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第三章-局部血液循环障碍作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "44岁男患，车祸时发生右大腿骨粉碎性及开放性骨折，在送往医院途中，该患者出现面部青紫，呼吸困难，口吐白沫而亡，其最可能的死因是（）",
    "options": [
      "A. 心肌梗死",
      "B. 脑出血",
      "C. 气体栓塞",
      "D. 气胸",
      "E. 脂肪栓塞"
    ],
    "answer": "E. 脂肪栓塞",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第三章-局部血液循环障碍作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "血栓被肉芽组织取代的过程称（）",
    "options": [
      "A. 血栓愈合",
      "B. 血栓软化",
      "C. 血栓吸收",
      "D. 血栓机化",
      "E. 血栓再通"
    ],
    "answer": "D. 血栓机化",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第三章-局部血液循环障碍作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "槟榔肝的形成是由于（）",
    "options": [
      "A. 肝细胞坏死和结缔组织增生",
      "B. 肝小叶间静脉淤血伴结缔组织增生",
      "C. 小胆管和结缔组织增生",
      "D. 肝脏出血和肝细胞坏死",
      "E. 中央静脉及肝窦淤血和肝细胞脂肪变性"
    ],
    "answer": "E. 中央静脉及肝窦淤血和肝细胞脂肪变性",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第三章-局部血液循环障碍作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "延续性血栓形成的顺序为（）",
    "options": [
      "A. 混合血栓-白色血栓-红色血栓",
      "B. 红色血栓--混合血栓--白色血栓",
      "C. 白色血栓-混合血栓-红色血栓",
      "D. 混合血栓-红色血栓-白色血栓",
      "E. 白色血栓-红色血栓-混合血栓"
    ],
    "answer": "C. 白色血栓-混合血栓-红色血栓",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第三章-局部血液循环障碍作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "不属于破裂性出血的是",
    "options": [
      "A. 肝硬化引起的大呕血",
      "B. 肾小球肾炎引起的血尿",
      "C. 直肠癌引起的便血",
      "D. 十二指肠溃疡引起的大出血",
      "E. 慢性空洞型肺结核引起的大咯血"
    ],
    "answer": "B. 肾小球肾炎引起的血尿",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第三章-局部血液循环障碍作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "下列心脏病很少引起肺淤血的是（）",
    "options": [
      "A. 风湿性心脏病二尖瓣狭窄",
      "B. 梅毒性心脏病",
      "C. 肺源性心脏病",
      "D. 冠心病",
      "E. 高血压性心脏病"
    ],
    "answer": "C. 肺源性心脏病",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第三章-局部血液循环障碍作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "白色血栓形成的主要成分是",
    "options": [
      "A. 单核细胞",
      "B. 中性粒细胞",
      "C. 红细胞",
      "D. 血小板",
      "E. 纤维素"
    ],
    "answer": "D. 血小板",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第三章-局部血液循环障碍作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "下列状态不属于病理性充血的是（）",
    "options": [
      "A. 腹水压迫的腹腔内脏器一次性大量抽取腹水后",
      "B. 发生炎症的局部软组织变红",
      "C. 突然解开包扎肢体的绷带时",
      "D. 妊娠时的子宫充血"
    ],
    "answer": "D. 妊娠时的子宫充血",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第三章-局部血液循环障碍作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "有一病人患风湿性心脏病，二尖瓣狭窄合并关闭不全5年。如果对该病人作肺脏活检，在光镜下可能出现下列哪项病变（）",
    "options": [
      "A. 肺泡腔内有红细胞",
      "B. 肺泡腔内有心力衰竭细胞",
      "C. 以上各项病变都可出现",
      "D. 肺泡壁毛细血管扩张充血",
      "E. 肺泡腔内有蛋白性液体"
    ],
    "answer": "C. 以上各项病变都可出现",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第三章-局部血液循环障碍作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "下列哪项为心力衰竭细胞（）",
    "options": [
      "A. 心包腔内出血形成的含铁血黄素细胞",
      "B. 心力衰竭时心肌形成的含铁血黄素细胞",
      "C. 心肌梗死致心力衰竭,肺泡腔内出现的含铁血黄素细胞",
      "D. 心肌梗死致心力衰竭,梗灶出现含铁血黄素细胞",
      "E. 肺结核空洞出血形成的含铁血黄素细胞"
    ],
    "answer": "C. 心肌梗死致心力衰竭,肺泡腔内出现的含铁血黄素细胞",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第三章-局部血液循环障碍作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "下列哪种因素与血栓形成无关",
    "options": [
      "A. 血流缓慢",
      "B. 纤维蛋白溶酶增加",
      "C. 癌细胞崩解产物",
      "D. 血管内膜损伤",
      "E. 血小板数量增多"
    ],
    "answer": "B. 纤维蛋白溶酶增加",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第三章-局部血液循环障碍作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "羊水栓塞时，病理诊断的主要依据是",
    "options": [
      "A. 肺水肿和出血",
      "B. 肺透明膜形成",
      "C. 肺泡腔内有角化上皮和胎粪小体等",
      "D. 肺小动脉和毛细血管内有羊水成分",
      "E. 微血管内透明血栓"
    ],
    "answer": "D. 肺小动脉和毛细血管内有羊水成分",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第三章-局部血液循环障碍作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "有一老人被打后，入院检查中出现口唇发绀，四肢凉，血压下降而死亡，尸检发现，冠状动脉Ⅳ级狭窄心肌变软其死亡原因最可能是下列哪一项（）",
    "options": [
      "A. 脑出血",
      "B. 心肌梗死",
      "C. 肺动脉栓塞",
      "D. 心力衰竭",
      "E. 动脉瘤破裂"
    ],
    "answer": "B. 心肌梗死",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第三章-局部血液循环障碍作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "有关血栓形成，下列哪项是不正确的",
    "options": [
      "A. 下肢血栓多于上肢血栓",
      "B. 毛细血管内多为纤维素血栓",
      "C. 心脏内多为红色血栓",
      "D. 静脉内多为混合血栓",
      "E. 静脉血栓多于动脉血栓"
    ],
    "answer": "C. 心脏内多为红色血栓",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第三章-局部血液循环障碍作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "DIC发生广泛出血的主要原因是",
    "options": [
      "A. 大量血小板及纤维蛋白原消耗",
      "B. 肝凝血酶原合成减少",
      "C. 血管壁广泛损伤",
      "D. 单核巨噬细胞系统功能下降",
      "E. 血浆中缓激肽浓度增高"
    ],
    "answer": "A. 大量血小板及纤维蛋白原消耗",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第三章-局部血液循环障碍作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "下面关于肺淤血的记述中,哪一项是错误的",
    "options": [
      "A. 常可见心力衰竭细胞",
      "B. 可发生漏出性出血",
      "C. 肺泡壁毛细血管扩张",
      "D. 肺泡内中性粒细胞和纤维素渗出",
      "E. 肺泡腔内有水肿液"
    ],
    "answer": "D. 肺泡内中性粒细胞和纤维素渗出",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第三章-局部血液循环障碍作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "手术后好发血栓的部位是",
    "options": [
      "A. 门静脉",
      "B. 下肢静脉",
      "C. 冠状动脉",
      "D. 肾动脉",
      "E. 颈静脉"
    ],
    "answer": "B. 下肢静脉",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第三章-局部血液循环障碍作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "局部淤血不会导致下列哪种后果",
    "options": [
      "A. 淤血性出血",
      "B. 组织坏死",
      "C. 发绀",
      "D. 淤血性水肿",
      "E. 体表温度升高"
    ],
    "answer": "E. 体表温度升高",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第三章-局部血液循环障碍作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "容易发生出血性梗死的脏器是",
    "options": [
      "A. 肺",
      "B. 脑",
      "C. 肾",
      "D. 心",
      "E. 脾"
    ],
    "answer": null,
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第四章-炎症作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "脓性卡他、蜂窝织炎以及脓肿是根据什么区分的",
    "options": [
      "A. 根据致病菌和发生的部位不同",
      "B. 根据细菌种类不同",
      "C. 根据是否形成脓腔",
      "D. 根据脓液含量多少",
      "E. 根据白细胞渗出的数量"
    ],
    "answer": "A. 根据致病菌和发生的部位不同",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第四章-炎症作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "以中性粒细胞渗出为主的炎症是?",
    "options": [
      "A. 出血性炎",
      "B. 浆液纤维素性炎",
      "C. 化脓性炎",
      "D. 浆液性炎",
      "E. 纤维素性炎"
    ],
    "answer": "C. 化脓性炎",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第四章-炎症作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "炎症时血管反应的最早变化",
    "options": [
      "A. 动脉性充血",
      "B. 血栓形成",
      "C. 细动脉短暂痉挛",
      "D. 静脉性充血",
      "E. 血流停滞"
    ],
    "answer": "C. 细动脉短暂痉挛",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第四章-炎症作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "炎症的概念是",
    "options": [
      "A. 具有血管系统的活体组织对损伤因子所发生的防御反应",
      "B. 具有血管系统的活体组织对致炎因子反应",
      "C. 具有血管系统的活体组织发生防御反应",
      "D. 致炎因子诱发的机体血管反应",
      "E. 具有血管系统的活体组织的损伤反应"
    ],
    "answer": "A. 具有血管系统的活体组织对损伤因子所发生的防御反应",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第四章-炎症作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "脓肿最常见的致病菌是（ ）",
    "options": [
      "A. 大肠杆菌",
      "B. 草绿色链球菌",
      "C. 溶血性链球菌",
      "D. 绿脓杆菌",
      "E. 金黄色葡萄球菌"
    ],
    "answer": "E. 金黄色葡萄球菌",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第四章-炎症作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "下列哪一项不是败血症的表现",
    "options": [
      "A. 细菌入血并产生毒素",
      "B. 高热寒战",
      "C. 肝、脾肿大",
      "D. 皮肤、粘膜出血点",
      "E. 一些器官多发生小脓肿"
    ],
    "answer": "E. 一些器官多发生小脓肿",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第四章-炎症作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "判断组织是否有炎症的主要依据是",
    "options": [
      "A. 病变处有炎细胞浸润",
      "B. 病变处有肉芽组织形成",
      "C. 组织有充血水肿",
      "D. 病变处有增生变化",
      "E. 组织细胞有变性坏死"
    ],
    "answer": "A. 病变处有炎细胞浸润",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第四章-炎症作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "下列哪一类炎症的红、肿、痛、热、功能障碍都表现得较明显",
    "options": [
      "A. 体表的慢性炎症",
      "B. 体表的急性炎症",
      "C. 体表及内脏的急性炎症",
      "D. 内脏的慢性炎症",
      "E. 内脏的急性炎症"
    ],
    "answer": "B. 体表的急性炎症",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第四章-炎症作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "白细胞朝靶部位单向移动称为",
    "options": [
      "A. 趋化现象",
      "B. 边集",
      "C. 血球渗出",
      "D. 内吞作用",
      "E. 调理作用"
    ],
    "answer": "A. 趋化现象",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第四章-炎症作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "假膜性炎症是指",
    "options": [
      "A. 粘膜发生的化脓性炎",
      "B. 粘膜发生的坏死性炎",
      "C. 浆膜发生的纤维素性炎",
      "D. 浆膜发生的化脓性炎症",
      "E. 粘膜发生的纤维素性炎"
    ],
    "answer": "E. 粘膜发生的纤维素性炎",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第四章-炎症作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "炎性假瘤常见于",
    "options": [
      "A. 良性细胞增生",
      "B. 恶性细胞增生",
      "C. 不典型细胞增生",
      "D. 急性炎性增生",
      "E. 慢性增生性炎"
    ],
    "answer": "E. 慢性增生性炎",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第四章-炎症作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "有一小孩左前臂不慎烫伤,局部红、肿、热、痛,随之出现水泡,则属于哪种炎症",
    "options": [
      "A. 浆液性炎",
      "B. 急性炎",
      "C. 纤维素性炎",
      "D. 出血性炎",
      "E. 浆液纤维素性炎"
    ],
    "answer": "A. 浆液性炎",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第四章-炎症作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "纤维素性炎症见于",
    "options": [
      "A. 急性肝炎",
      "B. 大叶性肺炎",
      "C. 急性扁桃体炎",
      "D. 中毒性痢疾",
      "E. 急性阑尾炎"
    ],
    "answer": "B. 大叶性肺炎",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第四章-炎症作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "下列哪一种疾病不是以化脓为主的炎症",
    "options": [
      "A. 疖",
      "B. 蜂窝织性阑尾炎",
      "C. 病毒性肝炎",
      "D. 流行性脑脊髓膜炎",
      "E. 小叶性肺炎"
    ],
    "answer": "C. 病毒性肝炎",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第四章-炎症作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "慢性肉芽肿性炎以哪种炎症细胞为特征?",
    "options": [
      "A. 淋巴细胞",
      "B. 肥大细胞",
      "C. 嗜酸性粒细胞",
      "D. 中性粒细胞",
      "E. 巨噬细胞及其衍生细胞"
    ],
    "answer": "E. 巨噬细胞及其衍生细胞",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第四章-炎症作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "下列哪一项符合脓毒血症慨念",
    "options": [
      "A. 细菌随血流运行,在内脏引起多个脓肿,出现中毒症状。",
      "B. 以上都不是",
      "C. 细菌入血繁殖,产生毒素,出现中毒症状",
      "D. 细菌的毒素入血,出现中毒症状",
      "E. 细菌大量入血,但不引起中毒症状"
    ],
    "answer": "A. 细菌随血流运行,在内脏引起多个脓肿,出现中毒症状。",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第四章-炎症作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "细菌进入血中并大量繁殖，引起全身中毒症状，称之为（）",
    "options": [
      "A. 菌血症",
      "B. 脓毒败血症",
      "C. 毒血症",
      "D. 败血症",
      "E. 病毒血症"
    ],
    "answer": "D. 败血症",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第四章-炎症作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "下列哪一项属于肉芽肿性病变?",
    "options": [
      "A. 脓肿",
      "B. 结核结节",
      "C. 宫颈炎",
      "D. 大叶性肺炎",
      "E. 疖"
    ],
    "answer": "B. 结核结节",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第四章-炎症作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "急性炎症过程中,以下哪种病变最为明显?",
    "options": [
      "A. 变质",
      "B. 增生",
      "C. 坏死",
      "D. 渗出",
      "E. 变性"
    ],
    "answer": "D. 渗出",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第四章-炎症作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "在寄生虫感染引起的炎症组织内哪种细胞多见",
    "options": [
      "A. 浆细胞",
      "B. 淋巴细胞",
      "C. 中性白细胞",
      "D. 单核巨噬细胞",
      "E. 嗜酸性白细胞"
    ],
    "answer": "E. 嗜酸性白细胞",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第五章-肿瘤作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "正常细胞转变为肿瘤细胞的关键步骤为（）",
    "options": [
      "A. 原癌基因激活",
      "B. 抗癌基因激活 正确答案： A",
      "C. 癌基因失活",
      "D. 免疫功能降低",
      "E. 内分泌失调"
    ],
    "answer": "A. 原癌基因激活",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第五章-肿瘤作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "恶性肿瘤的主要特征是",
    "options": [
      "A. 核形态不规则,大小不一",
      "B. 血管丰富",
      "C. 浸润性生长和转移",
      "D. 胞浆嗜碱性",
      "E. 核分裂多见"
    ],
    "answer": "C. 浸润性生长和转移",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第五章-肿瘤作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "癌的转移方式主要为（）",
    "options": [
      "A. 淋巴道转移",
      "B. 组织间隙转移",
      "C. 血道转移",
      "D. 种植性转移",
      "E. 神经束衣转移"
    ],
    "answer": "A. 淋巴道转移",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第五章-肿瘤作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "关于血行转移，哪项是错误的（ ）",
    "options": [
      "A. 前列腺癌可通过脊椎静脉丛转移到脊椎",
      "B. 可形成“癌脐”",
      "C. 常见转移部位是肺、肝、骨、脑等部位",
      "D. 边界比较清楚",
      "E. 一般呈单个结节"
    ],
    "answer": "E. 一般呈单个结节",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第五章-肿瘤作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "燃烧的卷烟产生哪种化学物质与肺癌关系最密切?",
    "options": [
      "A. 芳香胺类化合物",
      "B. 多环芳烃类化合物",
      "C. 氨基偶氮类化合物",
      "D. 亚硝胺类化合物",
      "E. 霉菌毒素"
    ],
    "answer": "B. 多环芳烃类化合物",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第五章-肿瘤作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "交界性肿瘤是指",
    "options": [
      "A. 界于良性、恶性之间的肿瘤",
      "B. 位于肿瘤和正常组织交界处",
      "C. 由良性肿瘤转变而来的恶性肿瘤",
      "D. 位于脏器边缘的肿瘤",
      "E. 良性病变和肿瘤之间的过渡状态"
    ],
    "answer": "A. 界于良性、恶性之间的肿瘤",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第五章-肿瘤作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "决定肿瘤性质的主要依据是",
    "options": [
      "A. 肿瘤的间质成分",
      "B. 肿瘤生长方式",
      "C. 以上都不是",
      "D. 肿瘤的实质成分",
      "E. 组织结构情况"
    ],
    "answer": "D. 肿瘤的实质成分",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第五章-肿瘤作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "恶性肿瘤的病理分级是根据",
    "options": [
      "A. 肿瘤包膜的侵犯程度",
      "B. 邻近器官的侵犯程度",
      "C. 血道转移受累脏器的多少",
      "D. 淋巴结转移的范围",
      "E. 肿瘤细胞的异型性,即分化程度的高低"
    ],
    "answer": "E. 肿瘤细胞的异型性,即分化程度的高低",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第五章-肿瘤作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "癌的肉眼形态,下列哪一种可能性最大",
    "options": [
      "A. 结节状",
      "B. 乳头状",
      "C. 火山口状溃疡",
      "D. 肿块状",
      "E. 绒毛状"
    ],
    "answer": "C. 火山口状溃疡",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第五章-肿瘤作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "恶性肿瘤的主要生长方式为",
    "options": [
      "A. 内翻性生长",
      "B. 破坏性生长",
      "C. 浸润性生长",
      "D. 外生性生长",
      "E. 内生性生长"
    ],
    "answer": "C. 浸润性生长",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第五章-肿瘤作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "下列哪项不是良性肿瘤的特征?",
    "options": [
      "A. 生长缓慢",
      "B. 核分裂少",
      "C. 向周围组织浸润",
      "D. 切除后一般不复发",
      "E. 常形成息肉样肿块"
    ],
    "answer": "C. 向周围组织浸润",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第五章-肿瘤作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "下列哪项属于癌前疾病?",
    "options": [
      "A. 皮肤瘢痕",
      "B. 乳腺纤维腺瘤",
      "C. 溃疡性结肠炎",
      "D. 肺结核球",
      "E. 慢性浅表性胃炎"
    ],
    "answer": "C. 溃疡性结肠炎",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第五章-肿瘤作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "肿瘤是机体在各种致病因素作用下导致的",
    "options": [
      "A. 异常增生",
      "B. 炎性增生",
      "C. 再生",
      "D. 生理性增生",
      "E. 化生"
    ],
    "answer": "A. 异常增生",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第五章-肿瘤作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "肿瘤的演进是指（）",
    "options": [
      "A. 肿瘤的直接蔓延",
      "B. 肿瘤在生长过程中侵袭性增加的现象",
      "C. 肿瘤的直接蔓延现象",
      "D. 肿瘤的转移现象",
      "E. 肿瘤的生长速度"
    ],
    "answer": "B. 肿瘤在生长过程中侵袭性增加的现象",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第五章-肿瘤作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "下述哪项不符合肉瘤特点?",
    "options": [
      "A. 间质结缔组织少,血管较丰富",
      "B. 细胞巢周多有网状纤维",
      "C. 来源间叶组织",
      "D. 外观呈鱼肉状",
      "E. 多发生于青少年"
    ],
    "answer": "B. 细胞巢周多有网状纤维",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第五章-肿瘤作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "下列哪种肿瘤外形恶性程度最大?",
    "options": [
      "A. 息肉状",
      "B. 结节状",
      "C. 分叶状",
      "D. 囊状",
      "E. 浸润性包块状"
    ],
    "answer": "E. 浸润性包块状",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第五章-肿瘤作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "判断癌症预后最重要的因素是什么?",
    "options": [
      "A. 肿瘤分级",
      "B. 淋巴细胞浸润",
      "C. 肿瘤分期",
      "D. 血管侵犯",
      "E. 核分裂指数"
    ],
    "answer": "C. 肿瘤分期",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第五章-肿瘤作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "区别良性肿瘤与恶性肿瘤的主要组织学依据是（）",
    "options": [
      "A. 间质内炎细胞浸润",
      "B. 细胞核异型性",
      "C. 有无出血",
      "D. 纤维组织增生",
      "E. 细胞形态不一"
    ],
    "answer": "B. 细胞核异型性",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第五章-肿瘤作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "诊断肉瘤的主要形态",
    "options": [
      "A. 包膜消失",
      "B. 瘤细胞异型性明显",
      "C. 血行转移",
      "D. 瘤细胞弥漫分布与间质分界不清",
      "E. 浸润生长"
    ],
    "answer": "D. 瘤细胞弥漫分布与间质分界不清",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第五章-肿瘤作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "不符合恶性肿瘤分期的描述是",
    "options": [
      "A. M表示脏器转移情况",
      "B. L表示淋巴结转移情况",
      "C. T1L0M0表示肿瘤处于早期",
      "D. T表示肿瘤的大小",
      "E. T4L3M1表示肿瘤处于中期"
    ],
    "answer": "E. T4L3M1表示肿瘤处于中期",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第六章-心血管系统疾病作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "以下关于动脉粥样硬化症的描述，正确的是（）",
    "options": [
      "A. 脂纹以主动脉前壁多见",
      "B. 粥瘤内泡沫细胞均来自单核细胞",
      "C. 主动脉脂纹仅见于中年以上人群",
      "D. 一般累及细小动脉",
      "E. 氧化低密度脂蛋白具有细胞毒性"
    ],
    "answer": "E. 氧化低密度脂蛋白具有细胞毒性",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第六章-心血管系统疾病作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "冠心病导致的心脏破裂好发部位是（）",
    "options": [
      "A. 左心室上1/3、室间隔和左心室乳头肌",
      "B. 左心室上1/3、室间隔和右心室乳头肌",
      "C. 左心室下1/3、室间隔和右心室乳头肌",
      "D. 左心室下1/3、室间隔和左心室乳头肌",
      "E. 左心室下1/3、左室侧壁和右心室乳头肌"
    ],
    "answer": "D. 左心室下1/3、室间隔和左心室乳头肌",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第六章-心血管系统疾病作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "有关脑动脉粥样硬化或高血压叙述中，下列哪项说法正确",
    "options": [
      "A. 高血压可导致脑水肿，颅内压增高",
      "B. 以上都是",
      "C. 脑动脉粥样硬化可致脑萎缩，脑软化",
      "D. 脑出血是高血压病常见的死亡原因",
      "E. 脑出血部位多见于豆状核，视丘及内囊部"
    ],
    "answer": "B. 以上都是",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第六章-心血管系统疾病作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "下列哪项不是主动脉瓣狭窄的表现( )",
    "options": [
      "A. 心绞痛",
      "B. X线检查心脏增大",
      "C. 肺淤血",
      "D. 脉压差增大",
      "E. 主动脉瓣区收缩期杂音"
    ],
    "answer": "D. 脉压差增大",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第六章-心血管系统疾病作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "下列关于心肌梗死的叙述中,哪一项是不正确的 ( )",
    "options": [
      "A. 梗死区可有血栓形成",
      "B. 梗死多发性生在左心室前壁及室间隔前2/3",
      "C. 病变多属于出血性梗死",
      "D. 梗死在6个小时后肉眼才能辨认",
      "E. 用硝酸酯类制剂或者休息后不能完全缓解"
    ],
    "answer": "C. 病变多属于出血性梗死",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第六章-心血管系统疾病作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "引起原发性颗粒固缩肾的主要病变是(        )。",
    "options": [
      "A. 肾间质淋巴细胞浸润",
      "B. 部分肾小球纤维化",
      "C. 部分肾小球代偿肥大",
      "D. 入球小动脉玻璃样变性",
      "E. 肾间质纤维组织增生"
    ],
    "answer": "D. 入球小动脉玻璃样变性",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第六章-心血管系统疾病作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "关于二尖瓣狭窄的叙述中，哪一项是不正确的",
    "options": [
      "A. 左心房肥大，扩张",
      "B. 肺淤血，水肿",
      "C. 右心室肥大，扩张",
      "D. 右心房肥大，扩张",
      "E. 左心室肥大，扩张"
    ],
    "answer": "E. 左心室肥大，扩张",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第六章-心血管系统疾病作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "关于病毒性心肌炎致病机制，描述正确的是",
    "options": [
      "A. 以B细胞为主的病毒介导免疫伤害",
      "B. 多种抑炎因子导致的心肌损害和微血管损伤",
      "C. NO2等介导的心肌损害和微血管损伤",
      "D. 急性或者持续性病毒感染心肌间接损害",
      "E. 多种致炎因子导致的心肌损害和微血管损伤"
    ],
    "answer": "E. 多种致炎因子导致的心肌损害和微血管损伤",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第六章-心血管系统疾病作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "急性细菌性心内膜炎可以引起( )",
    "options": [
      "A. 空气栓塞",
      "B. 细菌栓子栓塞",
      "C. 羊水栓塞",
      "D. 血栓栓塞",
      "E. 脂肪栓塞"
    ],
    "answer": "B. 细菌栓子栓塞",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第六章-心血管系统疾病作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "动脉粥样硬化的继发病变不包括（）",
    "options": [
      "A. 斑块钙化",
      "B. 斑块破裂",
      "C. 斑块脱落",
      "D. 斑块内出血",
      "E. 动脉瘤形成"
    ],
    "answer": "C. 斑块脱落",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第六章-心血管系统疾病作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "关于风湿病的描述哪项是不正确的",
    "options": [
      "A. 皮肤出现环形红斑为风湿病活动期",
      "B. 风湿性关节炎多累及膝、踝、肩等关节",
      "C. 可导致关节变形",
      "D. 累及心瓣膜可致二尖瓣狭窄",
      "E. 风湿性心外膜炎可致绒毛心"
    ],
    "answer": "C. 可导致关节变形",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第六章-心血管系统疾病作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "关于扩张性心肌病的叙述中,哪一项是错误的",
    "options": [
      "A. 进行性心脏肥大",
      "B. 以男性多见",
      "C. 心肌收缩力增强",
      "D. 心脏扩张",
      "E. 20-50岁多见"
    ],
    "answer": "C. 心肌收缩力增强",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第六章-心血管系统疾病作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "肾动脉粥样硬化时，受累肾脏主要发生（）的变薄，遗留较大凹陷瘢痕。",
    "options": [
      "A. 肾盂",
      "B. 皮质",
      "C. 肾盏",
      "D. 髓质",
      "E. 肾包膜"
    ],
    "answer": "B. 皮质",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第六章-心血管系统疾病作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "男性，36岁，心悸气促，反复咯血，心尖部闻及舒张期隆隆样杂音，肺底可闻及啰音，现又大量咯血，颜色为鲜红色，血压150/90mmHg，诊断应该是（）",
    "options": [
      "A. 风心病主动脉瓣关闭不全合并肺水肿",
      "B. 风心病二尖瓣狭窄，肺癌",
      "C. 风心病二尖瓣关闭不全合并肺水肿",
      "D. 风心病二尖瓣关闭不全，肺癌",
      "E. 风心病二尖瓣狭窄合并肺水肿"
    ],
    "answer": "E. 风心病二尖瓣狭窄合并肺水肿",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第六章-心血管系统疾病作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "动脉粥样硬化血管内膜下见到的泡沫细胞摄取（）",
    "options": [
      "A. TDL",
      "B. VLDL",
      "C. HDL",
      "D. VHDL",
      "E. LDL"
    ],
    "answer": "E. LDL",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第六章-心血管系统疾病作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "高血压病产生的机制涉及的分子不包括（）",
    "options": [
      "A. 抗利尿激素",
      "B. 尿素",
      "C. 血管紧张素",
      "D. 醛固酮",
      "E. 肾素"
    ],
    "answer": "B. 尿素",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第六章-心血管系统疾病作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "关于风湿小体组成的成分，下列哪一项是不正确的",
    "options": [
      "A. 中心纤维蛋白样坏死",
      "B. 泡沫样细胞",
      "C. 枭眼细胞和毛虫样细胞",
      "D. 单核细胞和淋巴细胞",
      "E. 粘液样变性"
    ],
    "answer": "B. 泡沫样细胞",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第六章-心血管系统疾病作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "亚急性细菌性心内膜炎的赘生物中，下列哪一项是不正确的",
    "options": [
      "A. 大量淋巴细胞和浆细胞",
      "B. 纤维蛋白",
      "C. 细菌菌落",
      "D. 中性粒细胞",
      "E. 肉芽组织"
    ],
    "answer": "A. 大量淋巴细胞和浆细胞",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第六章-心血管系统疾病作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "风湿病与（）感染有关。",
    "options": [
      "A. A组β型化脓性链球菌",
      "B. 大肠杆菌",
      "C. A组β型化脓性杆菌",
      "D. A组β型溶血性杆菌",
      "E. A组β型溶血性链球菌"
    ],
    "answer": "E. A组β型溶血性链球菌",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第六章-心血管系统疾病作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "变异性心绞痛的病理基础最可能为（）",
    "options": [
      "A. 冠状动脉痉挛",
      "B. 冠状动脉内粥样斑块破裂",
      "C. 冠状动脉粥样斑块形成致严重狭窄",
      "D. 冠状动脉狭窄",
      "E. 冠状动脉内粥样斑块出血"
    ],
    "answer": "A. 冠状动脉痉挛",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第六章-心血管系统疾病作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "关于动脉粥样硬化早期病变叙述中下列哪项正确",
    "options": [
      "A. 纤维帽形成",
      "B. 中膜平滑肌细胞迁入内膜形成泡沫细胞",
      "C. 以上都不是",
      "D. 平滑肌细胞产生胶原",
      "E. 钙化"
    ],
    "answer": "B. 中膜平滑肌细胞迁入内膜形成泡沫细胞",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第六章-心血管系统疾病作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "关于高血压病的叙述下列哪项是不正确的",
    "options": [
      "A. 脑出血为常见致死原因",
      "B. 常引起下肢坏疽",
      "C. 可引起原发性颗粒型固缩肾",
      "D. 常引起左心肥大",
      "E. 可导致心力衰竭"
    ],
    "answer": "B. 常引起下肢坏疽",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第六章-心血管系统疾病作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "吸烟导致动脉粥样硬化是由于血管内（）增多，造成损伤内皮。",
    "options": [
      "A. 二氧化碳",
      "B. 二氧化氮",
      "C. 一氧化氮",
      "D. 尼古丁",
      "E. 一氧化碳"
    ],
    "answer": "E. 一氧化碳",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第六章-心血管系统疾病作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "男性,34岁,中学时期风湿病史。近年来,常感觉乏力。查体:血压100/60mmHg,心前区闻及收缩期杂音Ⅱ~Ⅲ级,双肺底少许湿罗音,肝肿大(肋下3cm),下肢轻度可凹性水肿。符合患者疾病的描述是",
    "options": [
      "A. 二尖瓣关闭不全",
      "B. 二尖瓣狭窄",
      "C. 主动脉瓣关闭不全",
      "D. 房间隔缺损",
      "E. 主动脉瓣狭窄"
    ],
    "answer": "A. 二尖瓣关闭不全",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第六章-心血管系统疾病作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "患者男,45岁,有风湿性心内膜病史,近日因发热就诊,检查发现白细胞增多,皮肤粘膜见出血点,遂收治入院,医嘱绝对卧床休息。今晨病人自行起床,突感头痛,呕吐,左下肢麻木,倒地死亡。该患者最可能的死因是 ( )",
    "options": [
      "A. 脑动脉栓塞",
      "B. 脑出血",
      "C. 肺部感染",
      "D. 心肌梗死",
      "E. 肺动脉栓塞"
    ],
    "answer": "A. 脑动脉栓塞",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第六章-心血管系统疾病作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "有一老人被打后，入院检查中出现口唇发绀，四肢凉，血压下降而死亡，尸检发现，冠状动脉Ⅳ级狭窄心肌变软其死亡原因最可能是下列哪一项（）",
    "options": [
      "A. 脑出血",
      "B. 心肌梗死",
      "C. 心力衰竭",
      "D. 肺动脉栓塞",
      "E. 动脉瘤破裂"
    ],
    "answer": "B. 心肌梗死",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第六章-心血管系统疾病作业",
    "qtype": "多选题",
    "question": "动脉粥样硬化斑块中的泡沫细胞的来源是",
    "options": [
      "A. 巨噬细胞",
      "B. 内皮细胞",
      "C. 成纤维细胞",
      "D. 平滑肌细胞"
    ],
    "answer": [
      "A. 巨噬细胞",
      "D. 平滑肌细胞"
    ],
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第七章-呼吸系统疾病作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "关于慢性支气管炎的发病,下列哪一项是错误的",
    "options": [
      "A. 与过敏因素无关",
      "B. 起病与感冒密切相关",
      "C. 吸烟也是主要病因",
      "D. 多种因素长期综合作用",
      "E. 病毒与细菌感染使病情加重"
    ],
    "answer": "A. 与过敏因素无关",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第七章-呼吸系统疾病作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "下列哪一项不符合小叶性肺炎( )",
    "options": [
      "A. 病变散在分布在双肺,下叶多见",
      "B. 可由多种细菌引起",
      "C. 病变多为化脓性炎症",
      "D. 可并发阻塞性肺气肿",
      "E. 病变融合发生实变"
    ],
    "answer": "D. 可并发阻塞性肺气肿",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第七章-呼吸系统疾病作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "中央型肺气肿是指（）",
    "options": [
      "A. 呼吸性细支气管扩张，周围肺泡囊扩张不明显",
      "B. 呼吸性细支气管扩张不明显，周围肺泡管和肺泡囊扩张",
      "C. 三、四级支气管和周围肺泡囊扩张",
      "D. 肺门周围的肺组织扩张，近胸膜处肺组织扩张不明显"
    ],
    "answer": "A. 呼吸性细支气管扩张，周围肺泡囊扩张不明显",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第七章-呼吸系统疾病作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "下列哪项不符合小细胞性肺癌的特点",
    "options": [
      "A. 分化程度低，恶性度高",
      "B. 部分肿瘤细胞浆内有神经内分泌颗粒",
      "C. 细胞小、排列密集，由结缔组织加以分割",
      "D. 起源于Kultschitsky细胞",
      "E. 多发生于肺周边部"
    ],
    "answer": "E. 多发生于肺周边部",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第七章-呼吸系统疾病作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "小叶性肺炎的病变性质多为：",
    "options": [
      "A. 化脓性炎症",
      "B. 卡他性炎症",
      "C. 增生性炎症",
      "D. 出血性纤维素性炎症",
      "E. 变质性炎症"
    ],
    "answer": "A. 化脓性炎症",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第七章-呼吸系统疾病作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "关于硅肺沉着症,下列哪一项是错误的( )",
    "options": [
      "A. 长期大量吸入游离二氧化硅引起",
      "B. 晚期常并发肺源性心脏病",
      "C. 基本病变是硅结节形成和肺纤维化",
      "D. 易继发肺的细菌和病毒感染",
      "E. 及时脱离游离硅尘环境可防止病情发展"
    ],
    "answer": "E. 及时脱离游离硅尘环境可防止病情发展",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第七章-呼吸系统疾病作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "硅肺的并发症有",
    "options": [
      "A. 肺癌",
      "B. 肺脓肿",
      "C. 肺结核＋肺心病",
      "D. 肺炎",
      "E. 肺结核"
    ],
    "answer": "C. 肺结核＋肺心病",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第七章-呼吸系统疾病作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "慢性支气管炎支气管粘膜上皮常见的化生是( )",
    "options": [
      "A. 移行上皮化生",
      "B. 鳞状细胞化生",
      "C. 粘液腺化生",
      "D. 肠腺上皮化生",
      "E. 杯状细胞化生"
    ],
    "answer": "B. 鳞状细胞化生",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第七章-呼吸系统疾病作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "造成肺心病的原发疾病有多种,但共有一个病理过程是( )",
    "options": [
      "A. 肺内的纤维化",
      "B. 肺泡腔的闭锁",
      "C. 肺动脉高压",
      "D. 肺小动脉内纤维性增厚",
      "E. 肺气肿"
    ],
    "answer": "C. 肺动脉高压",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第七章-呼吸系统疾病作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "病毒性肺炎的特征性病变是()。",
    "options": [
      "A. 纤维素性肺炎",
      "B. 间质性肺炎",
      "C. 化脓性肺炎",
      "D. 出血性肺炎",
      "E. 肺纤维化"
    ],
    "answer": "B. 间质性肺炎",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第七章-呼吸系统疾病作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "下列哪一项不符合大叶性肺炎",
    "options": [
      "A. 多由肺炎双球菌引起",
      "B. 可发生肺肉质变",
      "C. 常发肺脓肿",
      "D. 病变累及一个大叶",
      "E. 纤维素性炎症"
    ],
    "answer": "C. 常发肺脓肿",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第七章-呼吸系统疾病作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "支气管扩张的病变不包括",
    "options": [
      "A. 支气管呈节段性囊性扩张",
      "B. 支气管壁多量炎细胞浸润",
      "C. 支气管壁结构破坏",
      "D. 支气管上皮呈乳头状增生",
      "E. 囊内可有脓性渗出物"
    ],
    "answer": "D. 支气管上皮呈乳头状增生",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第七章-呼吸系统疾病作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "大叶性肺炎红色肝样变期的主要病变为",
    "options": [
      "A. 大量的红细胞渗出",
      "B. 大量的中性粒细胞渗出",
      "C. 大量的巨噬细胞渗出",
      "D. 大量的纤维素渗出",
      "E. 大量的浆液渗出"
    ],
    "answer": "A. 大量的红细胞渗出",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第七章-呼吸系统疾病作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "肺气肿的病变中，下列哪种是错误的（）",
    "options": [
      "A. 肺泡高度扩张",
      "B. 肺大泡形成",
      "C. 肺泡间隔胶原纤维增生",
      "D. 肺小动脉内膜增厚",
      "E. 肺泡间隔断裂"
    ],
    "answer": "C. 肺泡间隔胶原纤维增生",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第七章-呼吸系统疾病作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "慢性阻塞性肺气肿最主要的并发症是（）",
    "options": [
      "A. 肺萎陷",
      "B. 肺脓肿",
      "C. 纤维素性肺炎",
      "D. 肺源性心脏病",
      "E. 肺肉质变"
    ],
    "answer": "D. 肺源性心脏病",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第七章-呼吸系统疾病作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "因慢性支气管炎所致的肺气肿通常是",
    "options": [
      "A. 全腺泡型肺气肿",
      "B. 代偿性肺气肿",
      "C. 腺泡中央型肺气肿",
      "D. 腺泡周围型肺气肿",
      "E. 老年性肺气肿"
    ],
    "answer": "C. 腺泡中央型肺气肿",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第七章-呼吸系统疾病作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "慢性肺源性心脏病的主要发病因素不包括（）",
    "options": [
      "A. 体循环阻力增加",
      "B. 肺循环阻力增加",
      "C. 气道阻塞",
      "D. 肺动脉高压",
      "E. 肺组织减少"
    ],
    "answer": "A. 体循环阻力增加",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第七章-呼吸系统疾病作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "诊断肺心病的主要依据是",
    "options": [
      "A. 肺动脉高压及右心肥大",
      "B. 肺静脉高压及左心肥大",
      "C. 左房肥大扩张",
      "D. 肺动脉高压及左心肥大",
      "E. 左心室肥大扩张"
    ],
    "answer": "A. 肺动脉高压及右心肥大",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第七章-呼吸系统疾病作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "下列哪一项不是肺腺癌的特点?( )",
    "options": [
      "A. 一般不伴纤维化和瘢痕形成",
      "B. 多位于肺周边部",
      "C. 常见于被动吸烟者",
      "D. 高分化腺癌肺泡轮廓依然保留",
      "E. ⼥性多见"
    ],
    "answer": "A. 一般不伴纤维化和瘢痕形成",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第七章-呼吸系统疾病作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "肺瘢痕癌在组织上多为（）",
    "options": [
      "A. 鳞癌",
      "B. 类癌",
      "C. 大细胞癌",
      "D. 腺癌",
      "E. 小细胞癌"
    ],
    "answer": "D. 腺癌",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第七章-呼吸系统疾病作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "下列除那一项之外均为慢性阻塞性肺疾病？",
    "options": [
      "A. 小叶性肺炎",
      "B. 哮喘",
      "C. 支气管扩张",
      "D. 慢性支气管炎",
      "E. 肺气肿"
    ],
    "answer": "A. 小叶性肺炎",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第七章-呼吸系统疾病作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "不符合隐性肺癌的描述是",
    "options": [
      "A. X线检查未见阴影",
      "B. 痰细胞学检查癌细胞阴性",
      "C. 无淋巴结转移",
      "D. 临床检查无明显肺癌体征",
      "E. 病理证实为原位癌或早期浸润性癌"
    ],
    "answer": "B. 痰细胞学检查癌细胞阴性",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第七章-呼吸系统疾病作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "诊断病毒性肺炎的主要依据是（  ）",
    "options": [
      "A. 透明膜形成",
      "B. 病毒包涵体",
      "C. 肺间质淋巴细胞浸润",
      "D. 病变在肺间质",
      "E. 支气管和肺泡上皮增生形成多核巨细胞"
    ],
    "answer": "B. 病毒包涵体",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第七章-呼吸系统疾病作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "慢性支气管炎的主要病变不包括",
    "options": [
      "A. 鳞状上皮化生",
      "B. 肉芽肿形成",
      "C. 粘液腺肥大",
      "D. 管壁淋巴细胞、浆细胞浸润",
      "E. 粘膜上皮纤毛脱落、倒伏"
    ],
    "answer": "B. 肉芽肿形成",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第七章-呼吸系统疾病作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "鼻咽癌最常见的淋巴结转移部位为()",
    "options": [
      "A. 颈前深淋巴结",
      "B. 气管前淋巴结",
      "C. 颈上浅淋巴结",
      "D. 颈上深淋巴结",
      "E. 颈前浅淋巴结"
    ],
    "answer": "D. 颈上深淋巴结",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第七章-呼吸系统疾病作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "大叶性肺炎患者出现明显发绀等缺氧症状时，其病变基础是（）",
    "options": [
      "A. 溶解消散期",
      "B. 合并肺肉质变",
      "C. 充血水肿期",
      "D. 灰色肝样变期",
      "E. 红色肝样变期"
    ],
    "answer": "E. 红色肝样变期",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第七章-呼吸系统疾病作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "男性，56岁，有吸烟史，咳嗽1年，左胸痛半年，反复痰中带血，近两个月声音嘶哑，胸片显示左第2前肋间2cmX3cm致密阴影，呈分叶状，边缘有短毛刺，侧位在左上叶前段，左肺门阴影增大，最可能的诊断是（）",
    "options": [
      "A. 周围性肺癌",
      "B. 炎性假瘤",
      "C. 肺结节病",
      "D. 肺错构瘤",
      "E. 结核瘤"
    ],
    "answer": "A. 周围性肺癌",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第七章-呼吸系统疾病作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "女，40岁。今晨起咯血约100ml，无发热。幼年起反复咳嗽、咳痰。查体：T36.8℃，BP120/70mmHg，左肺可闻及湿性啰音。该患者最可能的诊断是（）",
    "options": [
      "A. 慢性支气管炎",
      "B. 肺癌",
      "C. 肺结核",
      "D. 肺炎链球菌肺炎",
      "E. 支气管扩张"
    ],
    "answer": "E. 支气管扩张",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第七章-呼吸系统疾病作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "患者，男，55岁，每年冬春季节均会出现反复发作的咳嗽、咳痰等症状，至少持续3个月以上，胸片显示肺纹理增粗，紊乱。上述疾病通常可引起以下病变，除外（）",
    "options": [
      "A. 肺错构瘤",
      "B. 肺结核",
      "C. 肺源性心脏病",
      "D. 支气管扩张",
      "E. 阻塞性肺气肿"
    ],
    "answer": "A. 肺错构瘤",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第七章-呼吸系统疾病作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "男性患者，尸检见肺组织散在多个小实变区，小支气管上皮坏死脱落，管腔内有炎性渗出物，以中性粒细胞为主，小支气管周围肺泡腔内也见上述渗出物，病理诊断为（）",
    "options": [
      "A. 间质性肺炎",
      "B. 小叶性肺炎",
      "C. 支原体肺炎",
      "D. 病毒性肺炎",
      "E. 大叶性肺炎"
    ],
    "answer": "B. 小叶性肺炎",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第八章-消化系统作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "十二指肠溃疡主要表现为：",
    "options": [
      "A. 后壁之溃疡易穿孔",
      "B. 溃疡位置多在十二指肠降部",
      "C. 以上都不是",
      "D. 溃疡大小多为1cm以上",
      "E. 前壁之溃疡易出血"
    ],
    "answer": "C. 以上都不是",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第八章-消化系统作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "早期胃癌最多见的类型是：",
    "options": [
      "A. 表浅凹陷型",
      "B. 表浅平坦型",
      "C. 凹陷型",
      "D. 表浅型",
      "E. 隆起型"
    ],
    "answer": "C. 凹陷型",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第八章-消化系统作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "食管癌最常见的组织学类型是",
    "options": [
      "A. 粘液癌",
      "B. 腺鳞癌",
      "C. 腺癌",
      "D. 原位癌",
      "E. 鳞状细胞癌"
    ],
    "answer": "E. 鳞状细胞癌",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第八章-消化系统作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "下列关于肝硬化的描述中哪一项是正确的 ( )",
    "options": [
      "A. 肝硬化不会发展为肝癌",
      "B. 病变特点是肝细胞变性坏死、纤维组织增生和假小叶形成",
      "C. 肝功能不全可表现为胃肠淤血",
      "D. 亚急性重型肝炎多发展为小结节型肝硬化",
      "E. 门脉高压症可表现为蜘蛛痣"
    ],
    "answer": "B. 病变特点是肝细胞变性坏死、纤维组织增生和假小叶形成",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第八章-消化系统作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "不符合肝癌的描述是( )",
    "options": [
      "A. 不发生淋巴道转移",
      "B. 中晚期肝癌预后差",
      "C. 可来源于胆管上皮",
      "D. 易发生肝内播散",
      "E. 常合并肝硬化"
    ],
    "answer": "A. 不发生淋巴道转移",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第八章-消化系统作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "不符合溃疡型胃癌的描述是( )",
    "options": [
      "A. 底部凹凸不平",
      "B. 呈火山口状",
      "C. 粘膜皱襞向溃疡集中",
      "D. 多大于2cm",
      "E. 边缘隆起不整齐"
    ],
    "answer": "C. 粘膜皱襞向溃疡集中",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第八章-消化系统作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "男性,50岁,慢性肝炎30年。2月来恶心、食欲不振、乏力伴肝区疼痛。超声波显示肝右叶有一直径5cm的实性肿物。肝穿刺活检为肝细胞癌,支持肝细胞癌的病理变化是( )",
    "options": [
      "A. 肝细胞异型性明显、形成实性团",
      "B. 假小叶形成",
      "C. 肝细胞出现双核",
      "D. 肝细胞结节状增生",
      "E. 肝细胞嗜酸性变"
    ],
    "answer": "A. 肝细胞异型性明显、形成实性团",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第八章-消化系统作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "下列哪项不是胃溃疡的并发症",
    "options": [
      "A. 出血",
      "B. 癌变",
      "C. 反复发作",
      "D. 穿孔",
      "E. 幽门狭窄"
    ],
    "answer": "C. 反复发作",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第八章-消化系统作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "肉眼见肝脏肿大,切面见弥漫全肝的小结节,结节直径0.1-0.3cm。其间散在分布较大结节,最大直径约7cm。镜下见肝小叶结构破坏,肝细胞团被纤维间隔包绕。大结节无包膜,由多角形,胞浆丰富,核大深染的细胞构成,呈梁状或巢状排列。该肝脏最可能的病理诊断是( )",
    "options": [
      "A. 肝癌,小结节性肝硬化",
      "B. 胆汁性肝硬化,肝癌",
      "C. 坏死后性肝硬化",
      "D. 多结节型肝癌",
      "E. 小结节性肝硬化"
    ],
    "answer": "A. 肝癌,小结节性肝硬化",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第八章-消化系统作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "肝硬化最常见的并发症是：",
    "options": [
      "A. 自发性腹膜炎",
      "B. 上消化道大出血",
      "C. 功能性肾衰竭",
      "D. 原发性肝癌",
      "E. 肝性昏迷"
    ],
    "answer": "B. 上消化道大出血",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第八章-消化系统作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "下述有关食管癌的描述中不正确的是",
    "options": [
      "A. 亚硝酸盐与食管癌的发生有关",
      "B. 食管上段最常见",
      "C. 鳞癌最常见",
      "D. 可有原位癌",
      "E. 早期癌组织无明显浸润,症状不明显"
    ],
    "answer": "B. 食管上段最常见",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第八章-消化系统作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "男性患者,54岁,2小时前饮酒后突然呕血800ml,急诊入院。既往有慢性肝炎病史。本例最可能的诊断是(      )",
    "options": [
      "A. 以上都不是",
      "B. 胃炎出血",
      "C. 肝硬化,食道胃底静脉丛曲张破裂",
      "D. 胃溃疡出血",
      "E. 肺结核出血"
    ],
    "answer": "C. 肝硬化,食道胃底静脉丛曲张破裂",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第八章-消化系统作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "胃肠道癌血行转移最常见的器官是（）",
    "options": [
      "A. 肝",
      "B. 脑",
      "C. 骨",
      "D. 肺",
      "E. 肾上腺"
    ],
    "answer": "A. 肝",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第八章-消化系统作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "肝硬化引起腹⽔的原因不包括( )",
    "options": [
      "A. 肝细胞合成蛋白功能降低",
      "B. 醛固酮、抗利尿激素灭活减少",
      "C. 门静脉系统小静脉流体静压升高",
      "D. 肝静脉和肠系膜静脉异常吻合",
      "E. 肝血窦压力升高"
    ],
    "answer": "D. 肝静脉和肠系膜静脉异常吻合",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第八章-消化系统作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "急性重型肝炎的病变，哪一项不正确",
    "options": [
      "A. 肝细胞再生结节形成",
      "B. 肝细胞大片坏死",
      "C. 网状支架塌陷",
      "D. 坏死灶及周围有炎细胞浸润",
      "E. 肝窦扩张充血"
    ],
    "answer": "A. 肝细胞再生结节形成",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第八章-消化系统作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "慢性萎缩性胃炎的病理变化有( )",
    "options": [
      "A. 鳞状上皮化生",
      "B. 粘膜皱襞增厚",
      "C. 胃粘膜嗜酸性细胞浸润",
      "D. 胃粘膜腺体减少",
      "E. 胃粘膜中性细胞浸润"
    ],
    "answer": "D. 胃粘膜腺体减少",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第八章-消化系统作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "下列关于大肠癌的描述中,哪一项是正确的( )",
    "options": [
      "A. Dukes分期D期有远隔器官转移",
      "B. 早期可沿血道转移至肝",
      "C. 临床以印戒细胞癌多见",
      "D. 胶样型预后较好",
      "E. 盲肠癌最多见"
    ],
    "answer": "A. Dukes分期D期有远隔器官转移",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第八章-消化系统作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "慢性萎缩性胃炎与慢性浅表性胃炎的主要区别是",
    "options": [
      "A. 粘膜固有层淋巴细胞、浆细胞浸润",
      "B. 粘膜层有水肿、点状出血和上皮坏死",
      "C. 腺上皮萎缩伴肠上皮化生",
      "D. 腺上皮萎缩伴淋巴细胞、浆细胞浸润",
      "E. 粘膜浅层淋巴细胞、浆细胞浸润"
    ],
    "answer": "C. 腺上皮萎缩伴肠上皮化生",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第八章-消化系统作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "不属于肝硬化形成主要因素的是",
    "options": [
      "A. 纤维结缔组织增生",
      "B. 肝细胞坏死",
      "C. 肝细胞再生",
      "D. 小胆管增生",
      "E. 肝细胞变性"
    ],
    "answer": "D. 小胆管增生",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第八章-消化系统作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "下列哪项不属于门脉高压症：",
    "options": [
      "A. 胃肠道淤血",
      "B. 蜘蛛痣",
      "C. 侧支循环形成",
      "D. 脾肿大",
      "E. 腹水"
    ],
    "answer": "B. 蜘蛛痣",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第八章-消化系统作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "病毒性肝炎中,门管区出现持续的碎片状坏死和桥接坏死的是()",
    "options": [
      "A. 轻度慢性肝炎",
      "B. 急性普通型肝炎",
      "C. 急性重型肝炎",
      "D. 亚急性重型肝炎",
      "E. 重度慢性肝炎"
    ],
    "answer": "E. 重度慢性肝炎",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第八章-消化系统作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "革囊胃是指（）",
    "options": [
      "A. 浸润溃疡型胃癌",
      "B. 胶样型胃癌",
      "C. 弥漫浸润型胃癌",
      "D. 息肉型胃癌",
      "E. 局限溃疡型胃癌"
    ],
    "answer": "C. 弥漫浸润型胃癌",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第八章-消化系统作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "关于结肠癌,下列描述哪项是错误的",
    "options": [
      "A. 发病率呈上升趋势,城市高于农村",
      "B. 好发于直肠",
      "C. 左半结肠癌以浸润型多见",
      "D. 好发于降结肠",
      "E. 绝大多数结肠癌是腺癌"
    ],
    "answer": "D. 好发于降结肠",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第八章-消化系统作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "早期胃癌的诊断标准是：",
    "options": [
      "A. 癌肿大小不超过2cm",
      "B. 癌肿浸润未超过浆膜层",
      "C. 癌肿浸润深达肌层",
      "D. 瘤组织浸润仅限于粘膜层或粘膜下层",
      "E. 局部淋巴结无转移"
    ],
    "answer": "D. 瘤组织浸润仅限于粘膜层或粘膜下层",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第八章-消化系统作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "慢性胃溃疡肉眼形态特点是（）",
    "options": [
      "A. 直径2cm以内圆形溃疡,周围粘膜皱襞排列紊乱",
      "B. 直径2cm以上圆形溃疡,幽门侧边缘呈阶梯样",
      "C. 直径2cm以内圆形溃疡,贲门侧边缘呈潜掘状",
      "D. 直径2cm以内圆形溃疡,贲门侧边缘呈阶梯状",
      "E. 直径2cm以上火山口样或不规则溃疡"
    ],
    "answer": "C. 直径2cm以内圆形溃疡,贲门侧边缘呈潜掘状",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第八章-消化系统作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "患者男,25岁。因食欲不振,肝区疼痛就诊,查体发现肝稍大,无黄疸,临床诊断为急性普通型肝炎,则其肝脏的主要病理变化为( )",
    "options": [
      "A. 肝细胞水样变",
      "B. 肝细胞玻璃样变",
      "C. 肝细胞碎屑坏死",
      "D. 肝细胞脂肪性变",
      "E. 肝细胞结节状再生"
    ],
    "answer": "A. 肝细胞水样变",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第八章-消化系统作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "毛玻璃样肝细胞主要原因是肝细胞（）",
    "options": [
      "A. 内质网池内有大量HbsAg",
      "B. Ig沉积",
      "C. 蛋白沉积",
      "D. 嗜酸性变",
      "E. 水变性"
    ],
    "answer": "A. 内质网池内有大量HbsAg",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第八章-消化系统作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "肝细胞气球样变属于 ( )",
    "options": [
      "A. 水变性",
      "B. 纤维素样变性",
      "C. 淀粉样变性",
      "D. 玻璃样变性",
      "E. 脂肪变性"
    ],
    "answer": "A. 水变性",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第八章-消化系统作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "病毒性肝炎时,肝细胞凋亡的病变是",
    "options": [
      "A. 肝细胞嗜酸性坏死",
      "B. 肝细胞碎片状坏死",
      "C. 肝细胞桥接坏死",
      "D. 肝细胞大片坏死",
      "E. 肝细胞灶状坏死"
    ],
    "answer": "A. 肝细胞嗜酸性坏死",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第八章-消化系统作业",
    "qtype": "多选题",
    "question": "中晚期食管癌的肉眼类型有（）",
    "options": [
      "A. 髓质型",
      "B. 蕈伞型",
      "C. 胶样型",
      "D. 溃疡型",
      "E. 缩窄型"
    ],
    "answer": [
      "A. 髓质型",
      "B. 蕈伞型",
      "D. 溃疡型",
      "E. 缩窄型"
    ],
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第九章-淋巴造血系统作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "经典霍奇金淋巴瘤中预后最差的组织学类型是",
    "options": [
      "A. 以上都不是",
      "B. 淋巴细胞减少型",
      "C. 淋巴细胞为主型",
      "D. 结节硬化型",
      "E. 混合细胞型"
    ],
    "answer": "B. 淋巴细胞减少型",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第九章-淋巴造血系统作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "多发生在年轻女性的霍奇金淋巴瘤是",
    "options": [
      "A. 淋巴细胞为主型",
      "B. 淋巴细胞减少型之弥漫性纤维化型",
      "C. 结节硬化型",
      "D. 淋巴细胞减少型之网织细胞型",
      "E. 混合细胞型"
    ],
    "answer": "C. 结节硬化型",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第九章-淋巴造血系统作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "关于淋巴细胞减少型(LD)经典霍奇金淋巴瘤的特点,下列哪项是错误的?",
    "options": [
      "A. 40%的病例伴有EB病毒感染",
      "B. 存在大量的R-S细胞核多形瘤细胞,淋巴细胞极少",
      "C. 是最少见的CHL类型,仅占所有CHL病例的1 %〜5%",
      "D. 好发于HIV 阳性者",
      "E. 预后最差"
    ],
    "answer": "A. 40%的病例伴有EB病毒感染",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第九章-淋巴造血系统作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "陷窝细胞常见于经典霍奇金淋巴瘤的哪种组织学类型?",
    "options": [
      "A. 以上都不是",
      "B. 淋巴细胞减少型",
      "C. 混合细胞型",
      "D. 淋巴细胞为主型",
      "E. 结节硬化型"
    ],
    "answer": "E. 结节硬化型",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第九章-淋巴造血系统作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "镜下肿瘤细胞间有散在巨噬细胞存在,形成满天星图像的淋巴瘤是",
    "options": [
      "A. 滤泡型淋巴瘤",
      "B. 霍奇金淋巴瘤",
      "C. Burkitt淋巴瘤",
      "D. 弥漫大B细胞淋巴瘤",
      "E. 周围T细胞淋巴瘤"
    ],
    "answer": "C. Burkitt淋巴瘤",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第九章-淋巴造血系统作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "下列哪项不属经典霍奇金淋巴瘤的类型?",
    "options": [
      "A. 结节硬化型",
      "B. 组织细胞型",
      "C. 淋巴细胞为主型",
      "D. 混合细胞型",
      "E. 淋巴细胞减少型"
    ],
    "answer": "B. 组织细胞型",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第九章-淋巴造血系统作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "下列哪一类型的霍奇金淋巴瘤预后最好?",
    "options": [
      "A. 淋巴细胞减少型之网织细胞型",
      "B. 淋巴细胞减少型之弥漫性纤维化型",
      "C. 结节硬化型",
      "D. 结节性淋巴细胞为主型",
      "E. 混合细胞型"
    ],
    "answer": "D. 结节性淋巴细胞为主型",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第九章-淋巴造血系统作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "下列哪种恶性肿瘤属于T细胞型淋巴瘤?",
    "options": [
      "A. 套细胞淋巴瘤",
      "B. 浆细胞样淋巴细胞型淋巴瘤",
      "C. 绿色瘤",
      "D. 蕈样霉菌病",
      "E. 滤泡型滤泡中心细胞淋巴瘤"
    ],
    "answer": "D. 蕈样霉菌病",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第九章-淋巴造血系统作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "霍奇金淋巴瘤的肿瘤细胞是",
    "options": [
      "A. R-S细胞",
      "B. 类上皮细胞",
      "C. 单核细胞",
      "D. 异物巨细胞",
      "E. 异型性组织细胞"
    ],
    "answer": "A. R-S细胞",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第九章-淋巴造血系统作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "下列哪个是B细胞来源的恶性淋巴瘤?",
    "options": [
      "A. 恶性组织细胞增生症",
      "B. 多发性骨髓瘤",
      "C. NK/T细胞淋巴瘤",
      "D. 蕈样霉菌病",
      "E. 滤泡性淋巴瘤"
    ],
    "answer": "E. 滤泡性淋巴瘤",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第十章-泌尿系统作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "在下列选项中,符IgA肾病镜下特征的病变是(  )。",
    "options": [
      "A. 肾小球毛细血管祥纤维素样坏死",
      "B. 肾小球内皮细胞增生",
      "C. 肾小球内中性粒细胞浸润",
      "D. 肾小球系膜区细胞增生"
    ],
    "answer": "D. 肾小球系膜区细胞增生",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第十章-泌尿系统作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "下列所有的临床特征中不符合肾病综合征的是:",
    "options": [
      "A. 蛋白尿",
      "B. 低蛋白血症",
      "C. 水肿",
      "D. 红细胞管型",
      "E. 高脂血症"
    ],
    "answer": "D. 红细胞管型",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第十章-泌尿系统作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "患者,男,7岁。因大量蛋白尿1个月入院,病前无上呼吸道感染史。査体:血压120/80mmHg,双下肢有 明显可凹性水肿。入院后诊断为肾病综合征。为明确病理类型,行肾穿刺活检,电镜下见有广泛的肾小球脏层上皮细胞足突消失。该患者最可能的病理类型是(     )。",
    "options": [
      "A. 系膜增生性肾小球肾炎",
      "B. 微小病变型肾病",
      "C. 局灶性节段性肾小球硬化",
      "D. 膜性肾病"
    ],
    "answer": "B. 微小病变型肾病",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第十章-泌尿系统作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "IgA肾病最常见的临床表现是(        )。",
    "options": [
      "A. 蛋白尿",
      "B. 水肿",
      "C. 血尿",
      "D. 高血压"
    ],
    "answer": "C. 血尿",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第十章-泌尿系统作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "男性,16岁,水肿伴尿少1周,3周前有“感冒”史。查体:血压140/90mmHg,眼睑及双下肢水肿,其余未见明显异常。辅助检查:血Hbl20g/L,尿蛋白( + + + + ),红细胞15-20/HP,血肌ISOgmol/L,血 C3下降,ASO 1:800。该患者最可能的肾脏病理改变是(         )。",
    "options": [
      "A. 局灶节段性肾小球肾炎",
      "B. 新月体性肾小球肾炎",
      "C. 毛细血管内增生性肾小球肾炎",
      "D. 系膜增生性肾小球肾炎"
    ],
    "answer": "C. 毛细血管内增生性肾小球肾炎",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第十章-泌尿系统作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "下列哪种情况不符合局灶性节段性肾小球肾炎",
    "options": [
      "A. 部分肾小球囊内可形成新月体",
      "B. 部分肾小球毛细血管丛节段性增生",
      "C. 肾小球毛细血管可发生节段性坏死、破裂",
      "D. 病变轻者可自行消退",
      "E. 有些肾小球可全部纤维化、玻璃样变"
    ],
    "answer": "E. 有些肾小球可全部纤维化、玻璃样变",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第十章-泌尿系统作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "与免疫复合物无关的肾小球肾炎是",
    "options": [
      "A. 急性弥漫增生性肾炎",
      "B. 膜性增生性肾炎",
      "C. 新月体性肾炎",
      "D. 膜性肾炎",
      "E. 轻微病变性肾炎(脂性肾病)"
    ],
    "answer": "E. 轻微病变性肾炎(脂性肾病)",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第十章-泌尿系统作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "轻微病变性肾小球肾炎的特征性病变是()。",
    "options": [
      "A. 系膜细胞及内皮细胞增生",
      "B. 壁层上皮细胞及巨噬细胞增生",
      "C. 脏层上皮细胞足突融合",
      "D. 系膜细胞增生"
    ],
    "answer": "C. 脏层上皮细胞足突融合",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第十章-泌尿系统作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "急性肾小球肾炎的病变是(   )。",
    "options": [
      "A. 纤维素性炎",
      "B. 变质性炎",
      "C. 增生性炎",
      "D. 变态反应性炎",
      "E. 出血性炎"
    ],
    "answer": "C. 增生性炎",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第十章-泌尿系统作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "关于肾细胞癌下列哪项描述是正确的?",
    "options": [
      "A. 肉眼上肿瘤切面实性，灰白色，含少量脂质",
      "B. 大部分患者因血尿、腰痛和腰部肿块三联征被发现",
      "C. 典型组织病理学形态为透明细胞癌",
      "D. 常在早期即有临床症状",
      "E. 转移少见，发生时也只局限于肾周"
    ],
    "answer": "C. 典型组织病理学形态为透明细胞癌",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第十章-泌尿系统作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "慢性肾盂肾炎的肾脏呈( )",
    "options": [
      "A. 凹陷性瘢痕肾",
      "B. 颗粒性固缩肾",
      "C. 蚤咬肾",
      "D. 多囊肾",
      "E. 大白肾"
    ],
    "answer": "A. 凹陷性瘢痕肾",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第十章-泌尿系统作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "下列关于急性肾小球肾炎发病机制的叙述,错误的是(      )。",
    "options": [
      "A. 感染严重程度与病变轻重一致",
      "B. 可通过循环免疫复合物而致病",
      "C. 可通过原位免疫复合物形成而致病",
      "D. 常由溶血性链球菌感染所致"
    ],
    "answer": "A. 感染严重程度与病变轻重一致",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第十章-泌尿系统作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "新月体性肾小球肾炎时早起新月体的主要成分是?",
    "options": [
      "A. 壁层上皮细胞和单核细胞",
      "B. 中性粒细胞",
      "C. 淋巴细胞",
      "D. 纤维素",
      "E. 脏层上皮细胞"
    ],
    "answer": "A. 壁层上皮细胞和单核细胞",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第十章-泌尿系统作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "膜增生性肾小球肾炎的主要病变是?",
    "options": [
      "A. 内皮细胞增生和系膜基质增多",
      "B. 系膜硬化",
      "C. 肾小管内脂质沉积",
      "D. 肾小球内单核细胞和中性粒细胞浸润",
      "E. 基膜增厚，系膜细胞增生和系膜基质增多"
    ],
    "answer": "E. 基膜增厚，系膜细胞增生和系膜基质增多",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第十章-泌尿系统作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "肾小球的基膜伸出突起与基膜垂直相连形成梳齿结构见于下列哪种疾病?",
    "options": [
      "A. 轻微病变性肾小球肾炎",
      "B. 膜性肾小球肾炎",
      "C. 新月体性肾小球肾炎",
      "D. 膜增生性肾小球肾炎",
      "E. 急性弥漫性增生性肾小球肾炎"
    ],
    "answer": "B. 膜性肾小球肾炎",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第十章-泌尿系统作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "下列哪项不是急性肾炎的病变特点?",
    "options": [
      "A. 间质血管扩张、充血",
      "B. 肾小管上皮细胞变性",
      "C. 肾间质内炎症细胞浸润",
      "D. 肾小球内中性粒细胞浸润",
      "E. 肾间质内脓肿形成"
    ],
    "answer": "E. 肾间质内脓肿形成",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第十章-泌尿系统作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "关于肾盂肾炎的概念，下列哪个最确切?",
    "options": [
      "A. 以肾小管、肾盂、肾间质为主的化脓性炎",
      "B. 以上都正确",
      "C. 肾间质的化脓性炎",
      "D. 肾盂粘膜的化脓性炎",
      "E. 肾盂、肾间质、肾小管的非化脓性炎"
    ],
    "answer": "A. 以肾小管、肾盂、肾间质为主的化脓性炎",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第十章-泌尿系统作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "慢性硬化性肾小球肾炎时肾小球的变化最主要是?",
    "options": [
      "A. 毛细血管内皮细胞和系膜细胞增生",
      "B. 肾小球内中性粒细胞浸润",
      "C. 壁层上皮细胞增生",
      "D. 肾小球周围纤维化",
      "E. 肾小球玻璃样变、硬化"
    ],
    "answer": "E. 肾小球玻璃样变、硬化",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第十章-泌尿系统作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "引起肾盂肾炎的最常见致病菌是?",
    "options": [
      "A. 链球菌",
      "B. 产气荚膜杆菌",
      "C. 葡萄球菌",
      "D. 大肠杆菌",
      "E. 变形杆菌"
    ],
    "answer": "D. 大肠杆菌",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第十章-泌尿系统作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "决定膀胱癌预后最重要的因素是?",
    "options": [
      "A. 组织学类型",
      "B. 是否合并结石",
      "C. 年龄、性别",
      "D. 以上都不是",
      "E. 肿瘤的分化程度和浸润范围"
    ],
    "answer": "E. 肿瘤的分化程度和浸润范围",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第十一章-女性生殖系统及乳腺疾病作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "女性，因乳腺外上象限肿块1年余前来就诊，体检肿块质地较硬，不易推动，并触及同侧腋窝淋巴结肿大；局部皮肤溃烂，乳头凹陷，患者最有可能的诊断为",
    "options": [
      "A. 乳腺浸润型小叶癌",
      "B. 乳腺纤维腺瘤",
      "C. 乳腺增生症",
      "D. 乳腺髓样癌",
      "E. 乳腺浸润型导管癌"
    ],
    "answer": "E. 乳腺浸润型导管癌",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第十一章-女性生殖系统及乳腺疾病作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "下列不符合子宫平滑肌瘤的病理学特征的是(   )",
    "options": [
      "A. 可发生在子宫肌壁内、黏膜下或浆膜下",
      "B. 瘤细胞与正常的平滑肌细胞相似",
      "C. 可单发或多发",
      "D. 包膜完整",
      "E. 肿物切面灰白色,编织状"
    ],
    "answer": "D. 包膜完整",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第十一章-女性生殖系统及乳腺疾病作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "关于子宫内膜癌病理学及临床诊断叙述，不正确的是(   )",
    "options": [
      "A. 呈息肉状或菜花状突入宫腔",
      "B. 腺癌占80%以上",
      "C. 大体分为弥漫型、局灶型",
      "D. 内膜厚度＞5mm即可诊断",
      "E. 易较早发生肌层浸润"
    ],
    "answer": "D. 内膜厚度＞5mm即可诊断",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第十一章-女性生殖系统及乳腺疾病作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "下列关于乳腺癌的描述中正确的是( )。",
    "options": [
      "A. 多来源于肌上⽪细胞",
      "B. 导管原位癌最常见",
      "C. 髓样癌预后较好",
      "D. 多发⽣于内上象限",
      "E. 以⾎道转移多见"
    ],
    "answer": "C. 髓样癌预后较好",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第十一章-女性生殖系统及乳腺疾病作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "宫颈癌的癌前期病变为：",
    "options": [
      "A. 宫颈息肉伴囊肿",
      "B. 宫颈糜烂",
      "C. 鳞状上皮增生",
      "D. 鳞状上皮化生",
      "E. 宫颈鳞状上皮不典型增生"
    ],
    "answer": "E. 宫颈鳞状上皮不典型增生",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第十一章-女性生殖系统及乳腺疾病作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "子宫颈癌好发部位是",
    "options": [
      "A. 子宫颈前唇",
      "B. 子宫颈外口",
      "C. 子宫颈管",
      "D. 子宫颈后唇",
      "E. 子宫颈内口"
    ],
    "answer": "B. 子宫颈外口",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第十一章-女性生殖系统及乳腺疾病作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "女性,40岁,半年前曾患葡萄胎,经刮宫治疗。近1个月来,阴道出血,刮宫送病理检查,大量凝血坏死组织内可见异型性显著的合体滋养层细胞和细胞滋养层细胞,不见绒毛结构。符合该患者的病理诊断是( )",
    "options": [
      "A. 子宫平滑肌瘤",
      "B. 绒毛膜癌",
      "C. 子宫内膜腺癌",
      "D. 子宫内膜腺鳞癌",
      "E. 葡萄胎"
    ],
    "answer": "B. 绒毛膜癌",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第十一章-女性生殖系统及乳腺疾病作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "良性葡萄胎与侵袭性葡萄胎的主要区别在于",
    "options": [
      "A. 有无血中HCG增高",
      "B. 有无滋养细胞异型",
      "C. 有无绒毛",
      "D. 有无尿妊娠试验阳性",
      "E. 有无浸润子宫深肌层"
    ],
    "answer": "E. 有无浸润子宫深肌层",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第十一章-女性生殖系统及乳腺疾病作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "关于乳腺癌高级别导管原位癌的说法不正确的是",
    "options": [
      "A. 细胞核的异型性及坏死和核分裂象是评判其级别的主要依据",
      "B. 全部可以转变为浸润性癌",
      "C. 细胞多形性，核分裂象常见",
      "D. 导管基底膜完整",
      "E. 管腔内常有粉刺样坏死物"
    ],
    "answer": "B. 全部可以转变为浸润性癌",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第十一章-女性生殖系统及乳腺疾病作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "32岁女性患者，自然生产一女婴半年，近3个月来出现头痛，进行性加重，CT发现左侧脑额叶3*3cm大小肿物，切除肿物病理检查发现大量异型细胞，其中可见少量绒毛结构，异型细胞免疫组化检测HCG阳性，该患者罹患:",
    "options": [
      "A. 绒毛膜癌",
      "B. 脑内生殖细胞瘤",
      "C. 恶性葡萄胎",
      "D. 脑胶质瘤",
      "E. 葡萄胎"
    ],
    "answer": "C. 恶性葡萄胎",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第十二章-内分泌系统作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "细胞核呈毛玻璃样的甲状腺癌是",
    "options": [
      "A. 乳头状癌",
      "B. 髓样癌",
      "C. 未分化癌",
      "D. 滤泡状癌",
      "E. 嗜酸细胞癌"
    ],
    "answer": "A. 乳头状癌",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第十二章-内分泌系统作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "关于结节性甲状腺肿,下列哪项错误?",
    "options": [
      "A. 滤泡上皮有乳头状增生者可发生癌变",
      "B. 结节具有完整的包膜",
      "C. 从弥漫性甲状腺肿可以移行为结节性甲状腺肿",
      "D. 结节对周围甲状腺组织无明显压迫作用",
      "E. 结节内常有出血、坏死、纤维增生等改变"
    ],
    "answer": "B. 结节具有完整的包膜",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第十二章-内分泌系统作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "可发生癌变的甲状腺疾病是",
    "options": [
      "A. 甲状腺功能减退",
      "B. 甲状腺功能亢进",
      "C. 慢性淋巴细胞性甲状腺炎",
      "D. 结节性甲状腺肿",
      "E. 慢性甲状腺炎"
    ],
    "answer": "D. 结节性甲状腺肿",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第十二章-内分泌系统作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "下列哪种甲状腺癌的预后最差?",
    "options": [
      "A. 乳头状癌",
      "B. 髓样癌",
      "C. 未分化癌",
      "D. 滤泡状癌",
      "E. 嗜酸细胞癌"
    ],
    "answer": "C. 未分化癌",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第十二章-内分泌系统作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "关于单纯性甲状腺肿,下列哪项正确?",
    "options": [
      "A. 年龄越大发病者越多",
      "B. 一般不伴有甲状腺功能亢进或低下",
      "C. 从病变性质来说,可以看作是良性肿瘤",
      "D. 男性显著多于女性",
      "E. 甲状腺多呈结节状肿大"
    ],
    "answer": "B. 一般不伴有甲状腺功能亢进或低下",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第十二章-内分泌系统作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "恶性甲状腺肿瘤中,哪一种发病数量多,而且恶性度最低,10年存活率最高?",
    "options": [
      "A. 肉瘤",
      "B. 乳头状癌",
      "C. 髓样癌",
      "D. 滤泡性癌",
      "E. 未分化癌"
    ],
    "answer": "B. 乳头状癌",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第十二章-内分泌系统作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "毒性甲状腺肿的症状和病变不包括",
    "options": [
      "A. 肾充血水肿",
      "B. 眼球突出",
      "C. 肝脂肪变性坏死",
      "D. 心脏肥大,扩大",
      "E. 全身淋巴细胞增生"
    ],
    "answer": "A. 肾充血水肿",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第十二章-内分泌系统作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "下列哪项不是甲状腺髓样癌的特点",
    "options": [
      "A. 起源于滤泡旁细胞",
      "B. 免疫组化常显示甲状腺球蛋白阳性",
      "C. 间质内有淀粉样物质沉积",
      "D. 部分为家族性常染色体显性遗传",
      "E. 分泌大量降钙素"
    ],
    "answer": "B. 免疫组化常显示甲状腺球蛋白阳性",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第十二章-内分泌系统作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "下列各类肿瘤中,哪一项不属于甲状腺腺瘤?",
    "options": [
      "A. 胎儿型腺瘤",
      "B. 胶样型腺瘤",
      "C. 单纯型腺瘤",
      "D. 胚胎型腺瘤",
      "E. 乳头型腺瘤"
    ],
    "answer": "E. 乳头型腺瘤",
    "explanation": "（暂无解析）"
  },
  {
    "course": "病理学（学习通）",
    "chapter": "第十二章-内分泌系统作业",
    "qtype": "单选题",
    "question": "细胞分泌降钙素的甲状腺癌是",
    "options": [
      "A. 未分化癌",
      "B. 乳头状癌",
      "C. 髓样癌",
      "D. 嗜酸细胞癌",
      "E. 滤泡状癌"
    ],
    "answer": "C. 髓样癌",
    "explanation": "（暂无解析）"
  }
]